表妹告表哥性侵 「沒向警職父求救」成輕判關鍵

新北市一名年輕壯漢被控7年前從軍後，多次趁借住姑姑家機會性侵當時仍讀國中的表妹，直到3年前被害少女交男友，壯漢仍硬上，少女忍無可忍才提告，但一審指壯漢上門借住時，少女沒鎖門，也未向從事警職的父親求救，顯不合理，因此採信壯漢辯詞，認定兩人先前都是合意性交，依12個與未滿16歲少女性交罪及1個強制性交罪判壯漢3年徒刑，上訴後，高院進一步認定最後一次強制性交也證據不足，且當時被害人已滿18歲，昨僅依12個與未滿16歲少女性交罪合併判他1年徒刑。仍可上訴。
判決指出，本案被告身高逾180公分、體重超過100公斤，案發前備受姑姑疼愛，常借住姑姑家，即使2011年從軍後仍如此。但2015年6月9日下午5時許，壯漢被姑姑的女兒報警提告，指當天他趁家人外出空檔，不顧她的抵抗，在家性侵她得逞。
表妹更爆料，從2008年讀小學六年級起，就屢遭前來借住的表哥利用家人深夜熟睡之際性侵，並指表哥幾乎每個禮拜都會到家裡借宿，幾乎每次都會性侵她，「印象中扣掉月經來的那一次，一個月可能有3次左右」，表妹聲稱沒辦法抵抗，「因為力氣跟身高差距太多！」
壯漢在事發後被勒令退伍，他跟姑姑道歉：「我對不起妳！」但強調和表妹一開始就情投意合，從2011年5月表妹讀國二滿14歲起，平均2個月和表妹在姑姑家偷嚐禁果一次，表妹不僅沒抗拒，身體還會迎合，他雖偶爾邊做邊摀住表妹的嘴，用意是避免表妹呻吟太大聲，不是怕呼救。
壯漢並供稱，激怒表妹提告的那次，他以為跟彼此長期維持的性關係沒兩樣，只是納悶表妹為何不讓他碰胸部，他也沒堅持撫摸。
一審指女方雖控訴長期遭表哥加重強制性交與強制性交，但女方在小六到滿14歲之間有無遭表哥性侵，只有她的片面指述，男方矢口否認，無從認定有罪。
至於女方滿14歲到未滿16歲之間與表哥的性行為，雖經女方指稱因受表哥用體型優勢壓制，且表哥揚言若聲張就殺她全家，但一審質疑女方何不向從事警職的父親求助，且女方臥房與哥哥臥房僅一牆之隔，也沒呼救，更重要的是，女方的房門可上鎖，為何在表哥來借宿期間不鎖門。
一審認為欠缺證據證明壯漢在這段期間以強制手段逼迫表妹嘿咻，但與未滿16歲的表妹做愛仍有刑責，法官從寬採信壯漢自稱2個月一次的頻率，認定這2年期間成立12個與未滿16歲少女性交罪，各判刑3月，合併應執行1年徒刑，得易服社會勞動。
至於女方2015年6月9日提告的這次性侵行為，法官指壯漢雖違反表妹意願，但未動粗施暴，其辯稱依彼此長期維持的性關係模式求歡，而沒注意表妹已滿18歲且結交男友、不想維持不倫關係等說詞，並非不可信，一審認定情輕法重，將這次犯行依強制性交罪輕判2年徒刑，須入監。
全案上訴高院後，法官指壯漢所涉強制性交罪欠缺旁證，加上女方當天上午8時許遭性侵，下午5時許才報案提告，驗傷發現體內除了壯漢的DNA，還有另名男子的體液，因此將壯漢這部分犯行改判無罪，僅維持一審所判12個與未滿16歲少女性交罪刑度。仍可上訴。（黃哲民／台北報導）

新北市又得分

一見到新北市笑咗